涉以網名「金正恩」呼籲網民包圍新屋嶺 地盤工被控獲准保釋

警方昨於葵涌邨旭葵樓拘捕一名地盤工，指他涉於9月在網上社交媒體發放失實言論，指警方曾打死被拘留者，並煽動他人包圍新屋嶺扣留中心。地盤工人被控一項煽惑他人非法集結罪，案件今於西九龍法院提堂。

據悉，被告潘榕偉（36歲）以網名「金正恩」，於公開群組發佈警方曾把被拘留者虐打致死的言論，並呼籲網民包圍新屋嶺扣留中心。

被告暫毋須答辯，控方要求押後案件，以待警方進一步調查，並不反對被告保釋。主任裁判官羅德泉將案押後至11月28日再訊，被告獲准以1,000元保釋，另須遵守不得離港及每周到警署報到一次等條件，而被告保釋期間不得發放任何煽動暴力的資訊。

被告被控一項煽惑他人非法集結，指他於9月期間在香港煽惑身份不詳的人，參與非法集結，即於新屋嶺扣留中心外集結。

【案件編號：WKCC3932/19】

Tg公海? Mon po 狗？

Fab

文字獄

全世界都話警犬打死人淨係拉佢一個
叫人圍狗屋條八婆又唔拉

所以係咪金仔見到好嬲然後想拉人?

姐係叫金正欣 习近遠果啲會好危險？

习遠平

刁近干

包圍犯法嫁咩

想搵條友祭旗嚇鳩我地